[真人真事]我個仆街fd為咗唔攞住疊書竟然話係我個Ex擺低

第一次寫故，也不是很懂規矩，還望多多包容。希望寫得完啦。（唯一目標）
如有雷同，實屬巧合；各方道聽塗說，加兩茶匙綺麗幻想，炒炒埋埋，希望記下一場屬於自己的小小大龍鳳。

1. 安藤忠雄 (1)

昨日收到tutor email追進度，所以決定今日下午，事隔三個禮拜，去studio蒲下頭。出𨋢推門，正要右轉，reception眼鏡妹Connie忽然急急叫住我：「Ference一一」

我回頭，她卻吞吞吐吐，欲語還休。

「咩事呀Connie姐？」我笑口吟吟。

她應了一聲，鑽到counter後，竟然捧出五本磚一樣的精裝書，一時力不能及，砸在桌上一聲巨響，心都離一離。我慌忙道：「下次有野叫我攞呀嘛辛苦Connie姐點好意思呢。」

Connie妹搖搖頭，遲疑一下，說：「無啊......前幾日，有人交低俾你，佢話......。」

「話？」我逐本查看，全彩銅板紙，書頁筆直，簡直能聞到錢的味道。Classical Gardens of Hangzhou，Modern American Architectures，Modern European Architectures，Zaha Hadid——選圖都漂亮到位，排版精美；選書的人品味挺好。

但不知為何，書名都似曾相識。

最後一本是Ando。封面是光之教堂。安藤忠雄。看到這個名，好像想起甚麼，又捉不住馬上溜去。

「話，有人叫佢俾返你。」Connie妹眼神閃爍。

「有無講低嗰個人叫咩名？」

「無、無呀。」每次我回來，路過𨋢口調侃她Connie姐今夜有咩細藝，她答我「冇冇冇冇冇呀」時，都是這個樣。

有時候，我真的很好奇誰會請Connie做reception，雖說樣貌娟好，她這般閃閃縮縮的樣子，總讓我想起受驚的......鹿，或是別種眼大大會反光樣子無辜的動物，總之沒有能獨當一面的成年人類的氣息。

「咁奇都有。送書黎嘅人有無講低佢叫咩名？」

Connie張了張嘴。這時𨋢門打開，她顫了顫，小聲答：「都無。」我覺得我department安全堪憂。竟然容許無記認的人放下不知名的東西在狹窄的出入口。

「咁......佢咩樣？」我續問。

「高高瘦瘦，塊臉好尖好尖——呀，重有，眼下面有粒痣......。」她輕輕地答。

聽她描述，我——幾乎是生理地，覺得有些許不詳，夾雜刺痛的感覺向我雙眼湧去。Connie說完一反常態緊緊盯著我的眼，我只能僵硬地笑一笑，她又重重地低下頭。

「好呀，多謝Connie姐。」我連忙彎身從Connie旁攬起那堆書，封面很涼，一股寒氣從我手臂內側流向全身。我想馬上逃離Connie。

「係呢，Ference。」Connie這時俯身向我，我臉頰隱約感受到她耳針的金屬冷意。「你同Bethany最近點？」

「幾好。」上星期才一起去台灣，只羨鴛鴦不羨仙。

她的聲音綿花一樣吹入我耳內：「你之前唔係話過，你A0咩......？擺低書嗰個人、佢話——」她深吸一口氣：「係你個Ex擺低。」

「Connie，妳今日對耳環，好好睇。」我退開一步，向她眨眨眼，馬上別開臉，右轉拍卡推門逃離現場。

快步入了studio，我繞左邊向窗邊座位走去，坐門口的陳嘉倫見是我，很愕然。

「周法行，捨得返黎啦？」他向繞到房另一邊的我叫，應是歪著嘴在笑。我低頭沒看他，也能猜想。

「係——呀——掛住你呀嘛。」我放下書，隔著那三兩張桌隨便回。

「不敢當不敢當。」他轉開大班椅從中間的走道走來，話畢已坐到我桌沿。「搬咁多書返黎，我哋法王終於要做乖乖仔？」

他這麼一說，我更心煩意亂：「屌，我要做野使撚睇呢啲。」

「咁......？」

我抬頭看著他長玫瑰疹而似桃花紅的臉，想了想。他看著我看著他。看著他這張我從中一看到中六又從year 1看到year 4的臉，又想了想，還是鬆動了：「好似.......係，佢，擺低。啱先Connie俾我。」

那個名太久沒出口，說出要點力量。但他一瞬已露出很悲憫的神情，重重拍了拍我的肩。「我張圖run到2046，難得你返黎，陪我食個tea？」

「屌你，我啱啱返咋喎，櫈都未坐暖你就叫我落樓？」我失笑。

「咁你ok？」

「Ok，點會唔ok。」

「好，咁我做野先，有事叫我。」

他回到座位，又回頭看了看我。我向他擺擺手。

桌面本總是空無一物，現在多了五本書，綁手綁腳。想把書放到檯底，又覺得不敬。最後還是堆在桌面。光之教堂的十字灼人。

我打開書，隨便揭了揭，沒有東西夾在裏面。我向後一倒，攤到椅上看天花。

Ariel。